https://web.archive.org/web/20020621141258/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=323

### [6460] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2002.04.23 TUE 16:32:55　
	
　こんにちは。
　これは、某ファンサイトの掲示板で知ったことなんですけど、「新潮４５」という雑誌の５月号の「私のいた風景」というグラビアに、北条司さんが載ってるんですよ！　立ち読みだけするつもりが、誘惑に勝てずに結局買ってしまいました^^;
　北条さんのいきつけだという「ベイス・ワン」というショット・バーのことも載っていて、このお店の壁には北条さんオリジナルの絵があったり、「リョウ」とか「香」っていうオリジナル・カクテルがあったりするそうなんです！どんな味、色なんだろう、いいなぁ、誰か、行ったことある人います？
　たった４ページですけど、黒い服がよく似合ってて、つい何度も見ちゃいます。　今日はとっても幸せ☆

你好。  
这是在某粉丝网站的论坛上知道的事，《新潮45》杂志5月号的“我所处的风景”的照片上，登载了北条司先生!本来打算只是站着看的，但是没能抵挡住诱惑最终还是买了^^;
上面还刊登了北条常去的“Base1”酒吧，据说这家店的墙上有北条原创的画，还有叫“獠”和“香”的原创鸡尾酒。是啊!是什么样的味道，颜色呢，真好啊，有谁去过吗?
虽然只有4页，但是和黑色衣服很配，不知不觉看了好几遍。今天很幸福☆  

（译注：[Base1](https://zizoya.co.jp/content/floormap.html#baseone)：  
“这里是一家可以在舒适的家里喝到美味的洋酒和鸡尾酒的酒吧。漫画家巨匠们常去的这家店的菜单上，有很多“AngelHeart”、“鲁邦三世”等和漫画家们一起调制的名酒。无论男女年龄请享受大人的气氛。  
营业时间:18:00 ~ 25:00(周一固定休息)”  
地址：東京都武蔵野市吉祥寺南町1-9-9 吉祥寺じぞうビル 2F。  
交通方式：東京都武蔵野市吉祥寺南町1-9-9 吉祥寺じぞうビル 2F。）


### [6459] ふに	2002.04.23 TUE 02:57:14　
	
はじめまして★こんばんわ♪
常連の皆様、おじゃまします☆

ＡＨ、めっちゃ面白いですよねぇ(〃^∇^)o_彡☆
ＣＨの印象が強かっただけに、初めは少し抵抗があったんです♪
だから、最初の頃は遠目で観てるだけだったんです(笑)
でも、北条ワールドの魅力には勝てませんでした(照)

新参者ですが、またチョコチョコとカキコに来ます♪
皆様、優しくして下さいませ（照）

それでは、お邪魔しました♪

### [6458] Aoi	2002.04.23 TUE 02:14:39　
	
みなさん少しご無沙汰しています。今日私も　もっこりメッセージ読みました。北条先生お忙しい中ありがとうございました。でも、私（達）ファンは毎日、メッセージ欄をクリックさせて頂いています。（（憶測ですが・・・）プレッシャーに感じないで下さいね。楽しみにいつまでも待っていますので）火曜日は新しいA.Hもありますし、嬉しい事が重なった気分で今週は盛り上って（下半身でなくて・・・もっこり？すみません一人で真夜中に乙女が？）過ごせそうです。ありがとうございました。さて、’あゆ’ですが、友達が盛り上る中あまり私はカラオケでも意識せず、友達の車の中だけ、ってかんじだったのですが、’あゆ’にもちょっと興味をもてそうです。BBSの先輩方がお話しされている曲「Ｆｒｅｅ＆Ｅａｓｙ」を早速チェックしてみたいと思います。私もちょっとした編集系の仕事ですが、１周年の作業はもうそろそろ一段落するのではないでしょうか？どうもお疲れ様でした。お休みする間も中々ないと思いますが一日先生が浴びるように飲める日が来る事を願っています。そして私も来年もA・Hが続いていると信じています。色々とご批判等もあり大変かと思いますが、信じているファンもいる事を胸にこれからも頑張ってください。
＞６４５６　いも様　ジャンヌダルクってこの間’あゆ’が徹子の部屋に出た時に言っていませんでしたっけ？ちがったらごめんなさい。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　＞６４４８　yaeko様　ブーツは鉄板入りのブーツ（安全靴）というのはいかがでしょうか？一撃必殺です。苦しいかなぁ・・・そんなの穿いてたらシャープな蹴りは出せないですね・・・くだらなくてすみません。
☆また遊びにきます。☆

### [6457] ひろ	2002.04.22 MON 23:34:14　
	
こんばんは～(^o^)丿

もっこりメッセージ、やっと更新されましたネ！
そして、いきなりもっこりギャグ(大笑)。真夜中の仕事中のメッセージと見たんですが･･･。「ああ、酒飲みたい・・・・」なんて愚痴こぼしていますから･･･。

先生方は、一周年のための編集、もうほぼ終わっていらっしゃるんでしょうね。読者の１周年は５月ですが、関係者のみなさんの１周年は、もう過ぎちゃったと思いますので･･･。

≫yaeko[6448]さん、はじめまして！？
最近ブーツって、５月にはかないんですか？
昔･･･、別に恐竜時代じゃないんですけどね、ちょうど２０年ちょっと前･･･、「ＣＡＴ'Ｓ　ＥＹＥ」が少年ジャ＠プで始まる前だったと思うんですが、ブーツが大流行したんですよね。猫も杓子もって感じで･･･。そのころは、季節に関係なくブーツを履いていたような気もするのですが･･･。でも、ブーツの似合う人は、季節に関係なく履いてほしいナ！　蒸れない程度に、ほどほどに。

少し長くなりましたので、今日はこの辺で。
サイナラ(^^)/~~~

### [6456] 三毛猫	2002.04.22 MON 22:42:57　
	
久し振りのカキコです。m^^=
やっぱり４月だから皆さん忙しそうですね。
そんな中でもバンチ＆ＡＨは欠かさず読んでいますよ！
全員プレゼントも応募したんで楽しみ！

陳侍従長、器用ですよね～。
料理は一人でやっているのかな？
「玄武門」というくらいだから、玄武部隊の人たちが数人いそうですよね。
後々財産があっても、阿香は普段の生活費はここでバイトかな？
笑顔の練習も出来そうだし。

「うかつに手ぇ出せないやね；」の先生のつっこみをよくよく考えると、信宏は手が早かったのか！！
そういえば、最初の登場はあの最中でキス一発だったもんね^^;

明日のバンチも残業にめげず手に入れるぞ！

### [6455] 葵	2002.04.22 MON 22:33:10　
	
　訂正です☆
「ＢＡＮＴＨ」でなく「ＢＵＮＴＨ」でした。
さらにコアミのアドレスは赤字（←これも誤字でした☆）ですが、「ＢＵＮＴＨ」は黒字でした。

　あわてモノと頭の悪さがバレてしまいましたね！（泣）

### [6454] いも	2002.04.22 MON 22:31:02　
	
こんばんわ。
わーい！！北条先生のもっこりメッセージひさびさ！！（北条センセ、皮肉じゃないですよ。本当に嬉しいんです）
メッセージが更新されてるとホント嬉しくなりますね。(*^-^*)
まろさま[6437]じゃないけど、なんとなく期待して毎日チェックしてしまうんですよね～。

「あゆあゆ」の新曲は、“ジャンヌダルク”をイメージしているって何かで本人が言ってました。
なんか自分の信じるものを貫いて戦うところなんか、イメージぴったりって感じですね。

もっこりメッセージも更新されたし、明日はバンチ発売日！
なんだかイイ感じ。では、この辺で。
いもでした。

### [6453] 葵	2002.04.22 MON 21:36:16　
	
　おおっ！もっこりメッセージが更新されている！！先日のカキコで何気に話題にしただけに、ビックリです。北条せんせ、私のカキコに触発されました…？催促したみたいで、すみません☆

　で…ずいぶんご機嫌さんのようですね。（笑）ラストの「なちゅらる・はい」には爆笑でした。お飲みになって書かれたのかな？でもホント、早くも来月で１周年ですよね。ファンの思いもそれぞれですが、北条せんせの思いも人一倍だったでしょうね。これからもスピーディーに、バンバン笑わせ、そしてホロリとさせて下さい。（←注文、多すぎ？！）お身体大切に。みんなの北条せんせへ♪

　Ｐ.Ｓ.あゆの新曲、まだ未チェックです。早速探さなきゃ☆

★オマケのひとりごと★
　以前カキコしたバン懸の大判バスタオル、本日届きました♪（やはり私だったのね☆）なかなかナイスですよ。白地にグレイがカッコよく、「ＢＡＮＣＨ」とコアミのアドレスが赤地で映えてます。色あせしないように、大事に使おうっと♪

### [6452] 千葉のOBA3	2002.04.22 MON 17:34:33　
	
イェーイ！もっこりメッセージが更新されてましたね。私もふきだしてしまいました。しかしカキコされてる時間をみると・・・。ホントにごくろうさまです。北条先生。お体を大切になさって下さい。あゆの新曲？まだ聞いてないさっそく息子が帰ってきたらきいてみます。新しいのは，アイツに聞くにかぎる。
・・今新宿から帰って来たとこです。あー、疲れた．行きの地下鉄の中で５０才くらいのおじさまが、ドアのところで寄りかかりながらＦ．Ｃを読んでました。チビが「ママ、あのおじさん、Ｆ．Ｃ読んでるよ。」と教えてくれました。まるっきりサラリーマン風のかたでした。うーん北条先生のファン層のひろさを感じた．私も今Ｆ．Ｃにはまっているので、おじさまに親近感をもったのでした。

６４４６ＲＹＯさま　　はげまし？ありがとうございます。とにかく、めげずにがんばります。子供にバカにされないように・・・。

６４４８　ｙａｅｋｏさま　ファッシヨンチェックには笑いました．私もあれ好きなんですよ。たしかにあの季節にブーツはないぞ、と私も思いました。・・・しかしりょうちゃんの着るものが最近変わらないの，香ちゃんがいないせいもあるんですかね・・・。などどおもってしまうのですが。

我刚从新宿回来。啊，累了。在去的地铁里，有个50岁左右的大叔，靠在车门边看f.c。小不点说:“妈妈，那个叔叔在看f.c哦。”告诉了我。完全是一副上班族的样子。嗯，感受到了北条老师的粉丝层之广。我现在也迷上了f.c，所以对大叔有亲近感。

### [6451] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2002.04.22 MON 16:47:57　
	
　すみませんっ、一箇所「阿香」を「阿」って書いてしまいました（汗）

＞［６４４９］ＡＩさま
　浜崎あゆみさんの「Ｆｒｅｅ＆Ｅａｓｙ」、１９日のＭステで歌ってましたよ～。

### [6450] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2002.04.22 MON 16:40:50　
	
　あーっ、もっこりメッセージが更新されてる☆　冒頭でいきなり吹きそうになりました(笑）
　あゆあゆの新曲って「Ｆｒｅｅ＆Ｅａｓｙ」のことですよね？
見る時間がなくて録画しておいたこないだのＭステを、思わず見なおして（聴きなおして）しまいました。たしかに阿香と重なる部分があるかも、そうすると歌詞に出てくる「あなた」って香のことになるかな？　「こんな●●●汚れた世界（まち）で　あなたは●●美しいものを　拾って　救って　●●●私に見せてくれる人」阿香にとっての香ってこんな存在なのかな～って思ってしまいました。「ずっと守って行くよ　●●胸に抱えたもの●決して失くし●しまう事のない●●に」って、阿香が持ち始めた生きる意志、みたいですね。それから、「否定する●●に疲れて　（中略）　私●中に存在し●る」って部分は、香から阿への想い、みたいな気がしました。
　バンチももうすぐ創刊一周年、なんですよね、創刊号は今でもとってあります（あとのは扉とか表紙、ポスターくらいですけど）☆　何か企画があるのかな、楽しみです♪　来年の今もＡ・Ｈの連載が続いてるといいなぁ。
　　　　　　それでは。　

### [6449] AI	2002.04.22 MON 10:14:03　
	
もっこりメッセージに書かれてる
あゆあゆの新曲って、今CMで流れている曲？
それとも４/24に発売する新曲のことなのでしょうか？
気になってます。

今、発売されていない 『Free & Easy』という曲
ラジオやTVでもうONAIRされているのでしょうか。
24日まで、きにかかりそう。
『Daybreak』も個人的にすきなので、あしゃんの世界なんてかかれるとうれしいし、納得します。この漫画ふかいな～




### [6448] yaeko	2002.04.22 MON 00:31:01　
	
こんばんは。
レスです。RYO様初めまして。りょうちゃんのファッションについてですが、確かにAHではずっとジャケットですね。これって季節に関係あると思うんです。AHの世界って今６月頃のはず。コートの季節じゃないですもん。CHも季節に注意して読んでみると秋冬の設定の時にしかコート着てなかったような？？絶対とは言い切れませんが…。私は阿香の服の方がずっと気になってました。あの戦いをしていたのは５月のはず。５月にブーツなんて履きませんよね、普通。それにピー○さんのファッションチェックで言ってたし「季節を先取りしたいなら靴から」って。だから５月にブーツはおかしいですよね！え？あれって長靴？？←んなわけねーだろ！（三村風）
ファッションといえばCEの三姉妹の服って最近の流行服に似てますね。ちょっち前までははっきし言ってダサイと思ってました。（この時代のみな様ごめんちゃい）服の上からベルトってどういうこと？って。←特にこれ。今はかっこいいと思ってますけどね。
それでは。

### [6447] おっさん（岐阜県：仕事戻り）	2002.04.21 SUN 23:21:55　
	
毎度、４連休も終わり仕事行って来ました。４日休むと何が商品入ってきたか把握するのにちょっと苦労しました（＾＾；）つ～ことで今日もいつものご挨拶せ～のおっは～！！

つ～～～ことでレスっす。
kinshi様（６４３６）、ＲＹＯ様（６４４５）、有難うっす。今もちょくちょく転勤先へ応援という形で行ってます。どうしたら電車で短い時間で転勤先へ着くか実験中っす。でも今日はアホなことをしてしまった。金欠してしまい転勤先の今の店長に帰りの電車賃借りてしまったＴ＿Ｔ。ＡＴＭが降ろせれなくて（でもあそこじゃないっすから。例の・・・）あ～変な事書いてしまった・・・。

常連さん、やっぱ忙しくなかなか来れない人いますね～。まろはんも言ってましたが、来れるときは来ましょうね。私もあまり来れなくなりますが。でも、来れるときは来ます。

ちゅ～～～～～うことで、今日はこの辺で・・・？？？？？

### [6446] RYO	2002.04.21 SUN 22:16:15　
	
　ちなみに、＞千葉のＯＢＡ３様、僕もパソコンは初心者ですぐフリーズとか最近するので戸惑ってます。あんまり気になさらないほうがいいと思いますよ。

### [6445] RYO	2002.04.21 SUN 22:08:31　
	
　どーも、こんばんわ。早速ですが、レスです。
　千葉のＯＢＡ３様レスどうもありがとうございました。なるほど、理解しました。これからもレスしてください。

　それと、＞おっさんさま、転勤ですか・・・僕も大学までは2時間かかるんで、遠いのは結構きついですよね。頑張って下さい。それに千葉のＯＢＡ３様の質問は僕には解らないです、ごめんなさい。

また素朴な疑問というよりファッションチエックなんですけど、リョウはいつもインナーに赤いシャツを着てますよね。それにジャケットをいつも着てますよね。シティーハンターの時はコートがもっぱら多かったんですけど・・
って皆さんきずいてますよね？

それでは解禁後にお会いしましょう(^^)

### [6444] 葵	2002.04.21 SUN 21:10:31　
	
　「バンチ」発売日を中心に回っている私の日常…。（笑）明日は前夜祭ですね。あ～…はやく火曜日になぁ～れ！！

＞ほしくずさま［６４３４］
　はじめまして。そうですね、阿香の１００ｔハンマー早く見たいです。香ちゃんの形見のハンマーがあるし、使い方は体が覚えてるみたいなので、いずれは香以上のご愛用品になることでしょう。（笑）

### [6443] virgo	2002.04.21 SUN 17:00:30　
	
初めまして、初めてカキコします。僕はうどんの国讃岐の高校に通っている男子です。ＡＨ、ＣＨのファンです。これからもたびたびカキコしていきたいと思うので宜しく御願いします。

### [6442] ひろ	2002.04.21 SUN 15:22:31　
	
こんにちは(^o^)丿

今日は、一日中雨のようですネ。春だから仕方ないですけど･･･。

昨日の夜は、ＣＡＴＶのケーブルが混んでいたのか、ホームページのサーバが混んでいたのか、ホームページを開くのに結構(３０秒位)時間が掛かっていました。みなさんはどうでしたか？

海ちゃん、「玄武門」が繁盛すれば、喫茶「ＣＡＴ'Ｓ　ＥＹＥ」にも人が流れてきますヨ！　新宿は人・人・人ですから･･･。
「玄武門」閉店後、モッチーは店の掃除・後片付け、陳さんはりょうちゃんたちと世間話、それじゃ、阿香と信宏は･･･、モッチーの監視なのかナ？　ひとり残すのは危険ですからね！
陳さん、これから暇さえあれば「ＣＡＴ'Ｓ　ＥＹＥ」に、出入りするんですね。みんなと話も合いそうですから。

これから、子供会の新旧役員会だぁ～！　嫌いじゃないんだけど、やっぱりこの雨、何とかして欲しいなぁ～。

それじゃ、のんびりといってきますね。サイナラ～(^^)/~~~

### [6441] 千葉のOBA3	2002.04.20 SAT 22:32:15　
	
こんばんわ！今日はいい天気で、どうのこうのとカキコしてたら、昨日は突然消えたんですけどネ書いてたのが全部・・・。虚しいとともに全身冷水をかぶった様になってしまう私・・・。なにをどうしたもない・・・自分が何をやったのかもわかってないす・・すごすぎるでしょ。それくらい、なーんもわかってないのに、パソコンをさわってるんですよ，私。

６４３９ひろさま　いろいろアドバイスありがとうございます〔泣）。くわしい友人とかにも聞いてやってみます。とにかく、パソコンをいじりだして、わかったことは、なんでもやってみなきゃわからない・・・ということなので・・・。がんばってみます。（今日は調子いいみたいです。）

６４３８無言のパンダさま　そうカキコが消えたんですけどね、
ホント自分でもここにカキコしたいばかりに、パソコンをさわりだしたようなものなので、なにかあると真っ青ーですよ。
今日も携帯を新しくしたら、もうわかんなくて、さっきまでブーブーいいながらいじくりまわしてて、電池切れになって今充電してます・・・。おそるべき機械オンチなんです・・・（汗）

６４３６ｋｉｎｓｈｉさま　　私も北条先生の描かれる家族や、その繋がりには、ものすごく影響されてるんですよ、とくに今回Ａ．Ｈには今の自分の家族に対する接し方とか、考えさせられました・・なんか、それまではこども＞ダンナだったのを、せめて＝にしてやろうか・・。などと思い始めましたもん。
ヤツは最初不気味がってましたが・・。もしかしたら、朝送りだしたら、もう二度と元気な姿に会えないかもしれないんだよな、とか考えたりして。その辺がＡ．Ｈを読んですごく自分が変わったところ。様するに、家族にもっと優しい気持ちを持たなきゃと思わせてくれた・・・。６４３５暇人っすさまのおっしゃる様に北条先生は、すごいと思います。この超わがままな私にもう一度家族を見なおさせてくれてます。

明日は日曜でした。月曜はまた子づれで新宿行かなきゃ行けません。なんか、また雨の予報に気持ちまで暗ーくなりそう。せめて曇りにして、雨の新宿は、イヤ。

6436kinshi：我也深受家庭和北条老师的影响，特别是这次A.H.让我想到了我现在对待家人的态度。 我开始思考这个问题。
一开始有点奇怪，但是...我想如果我早上把他送走 我可能再也见不到健康的他了 读《A.H.》让我改变了很多 它让我觉得，我必须对我的家人好一点...... 6435 正如你所说，我觉得胡州老师很了不起。 他让我这个非常自私的人重新看待我的家人。